台指港澳屬中國 列豬瘟疫區

2018年12月15日

台指港澳屬中國 列豬瘟疫區

台灣當局在桃園機場查獲旅客違規攜帶動物產品。台灣《蘋果》日報

台灣為防大陸的非洲豬瘟疫情入侵，新修正的動物傳染病防治條例昨日開始實施，桃園機場首日就查獲4宗旅客攜帶含豬雞肉等不同成份中國肉製品入境遭裁處，包括一名旅客從香港攜帶臘肉入境遭罰5萬元新台幣（下同，約1.26萬元）。

香港的動物產品被禁止入台，當局展示查獲的臘肉。
香港的動物產品被禁止入台，當局展示查獲的臘肉。

帶港臘肉入境遭罰款

台灣行政院農委會動植物防疫檢疫局局長馮海東指，因港澳已回歸中國，因此就以非洲豬瘟疫區標準裁罰，從嚴認定，也就是港澳肉品也不得攜帶入境。

台灣「動物傳染病防治條例第45條之1」修正條文規定，旅客違規攜帶動物產品入境將處以1萬元以上、100萬元（2,530至25.3萬元）以下罰鍰。昨新例生效，當局在桃園機場查獲旅客違規攜帶動物產品者8宗，其中3宗各被開罰5萬元，違規攜帶入境的產品都被指違規帶中國大陸火腿腸及臘腸入境。

但其中一名羅姓台灣旅客，從香港搭機抵達桃園機場，因攜帶香港臘肉入境沒有口頭或書面申報，經免申報通關時遭查獲，當局依照從嚴認定，將港澳視同中國大陸，故羅姓旅客遭裁定罰5萬元罰鍰。

另兩名被罰5萬元的分別是台灣籍詹姓旅客和中國大陸籍李姓旅客，他們以託運及手提行李方式分別攜帶中國大陸火腿腸，淨重分別為1公斤及0.2公斤。據悉，中國大陸目前是非洲豬瘟疫區，已有22個省市區淪陷。

中央社

上一則
上一則
租共享辦公室扮財仔 騙徒呃2,100萬 警搗跨境集團拘12人

下一則
下一則
南航降落 與客機僅距千八米

台狗睇下自己本護照先啦.

港豬全部都有豬瘟啦

帶乜春臘肉啊屌 乜年代啊

台灣有乜問題.
你估香港D 嘢真係香港做咩? 就算榮華臘腸咪又係大陸原材料